國際油價勁揚 坐6望7

國際油價開年後走勢強勁，4日盤中繼續衝上三年高點，持穩於每桶60美元以上，且「坐6望7」。

因全球經濟展望樂觀，美國氣候偏寒使原油庫存持續下降，石油輸出國組織（OPEC）落實減產目標，加上伊朗等產油國政局動盪，使油市供給過剩壓力逐漸消弭。

經濟日報提供

倫敦布侖特3月期貨油價4日盤中每桶小漲0.03美元，報67.87美元；紐約西德州2月期貨3日一度站上62美元後小回，4日盤中再漲0.22美元，報61.85美元。

丹斯克銀行原油分析師皮德森指出，「這波油價上漲主因北極冷氣旋襲擊美國，使取暖用油需求增加，市場並擔心嚴寒可能影響石油生產及貿易」。

上周美國原油庫存量減少499萬桶；美國政府4日將公布上周石油供給數據，市場預期將減少470萬桶，是連續第7周下降，也使西德州油價相對較強。

OPEC更超額減產。據彭博資訊估計，12月OPEC平均每天產油3,247萬桶，減產遵守率達到121%。

伊拉克北部石油出口量尚未恢復，加上伊朗發生街頭抗議事件令市場擔心石油產量受影響，都對油價構成支撐。